<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Private Notes</title>
    <description></description>
    <link>https://kinto-d.github.io/kinto-blog/</link>
    <atom:link href="https://kinto-d.github.io/kinto-blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 20:22:21 +0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Oct 2016 20:22:21 +0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.2.1</generator>
    
      <item>
        <title>Why OpenSource ?</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;apa-itu-open-source&quot;&gt;Apa itu Open Source&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Open Source adalah sistem pengembangan perangkat lunak yang dimana dalam hal pengembanganya semua orang dapat untuk mempelajari, mengubah, dan mendistribusikan sumber kode didalamnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;terus kenapa saya sangat tertarik pada OpenSource, berikut alasanya :&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;its-free&quot;&gt;It’s Free&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Salah satu keunggulan utama dalam hal perangkat lunak opensource adalah gratis, yap semua orang dapat memakai perangkat lunak yang telah dibangun oleh komunitas tanpa mengularkan uang sepeser pun.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;powerfull&quot;&gt;Powerfull&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Gratis bukan berarti tidak bagus. banyak sekali project opensource yang sangat dapat diandalkan, bahkan beberapa diantaranya lebih keren daripada yang berbayar sekalipun.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;rapid-development&quot;&gt;Rapid Development&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Meskipun dalam hal pengembanganya dilakukan secara sukarela, tapi banyak sekali project perangkat lunak opensource berkembang dengan sangat cepat.
hal tersebut bisa terjadi adalah karena dalam aturan opensource siapa saja dapat ikut menjadi pengembang perangkat lunak tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;notes-&quot;&gt;Notes :&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Tulisan ini dibuat dalam rangka untuk memenuhi salah satu tugas kompetisi Besut Kode. &lt;br /&gt;
Besut Kode adalah kompetisi pengembangan perangkat lunak terbuka (opensource) untuk seluruh mahasiswa di Indonesia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Harapan saya dalam mengikuti Besut Kode adalah supaya nantinya bisa berkontribusi di pengembangan perangkat lunak terbuka (opensource).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Komunitas OpenSource sudah memberikan saya banyak hal, kenapa saya tidak mencoba untuk berkontribusi pada komunitas tersebut.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 16:05:30 +0700</pubDate>
        <link>https://kinto-d.github.io/kinto-blog/jekyll/update/2016/10/28/reason-open-source-community.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://kinto-d.github.io/kinto-blog/jekyll/update/2016/10/28/reason-open-source-community.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
